[OPENVPN]有個network想問下

是咁的 依排研究緊OPENVPN
咁我個ROUTER 不嬲可以做OPENVPN SERVER
而我有部舊MACBOOK 我裝咗UBUNTU
當我係街外面(公司部腦) 連屋企ROUTER 個OPENVPN SERVER 時
我係可以係公司部腦PING 到MACBOOK UBUNTU既
但如果macbook connect 咗一個街外既VPN CLIENT 時 係公司部腦就PING 唔到
但如果用屋企另一部腦去PING MACBOOK UBUNTU 就幾時都PING 到
想問下知唔知點解?
可能有啲1999

all traffic route to your home router

可以詳細少少嗎?

try traceroute